

 Toto štylistické skríženie väzieb používal vo chvíľach, keď chcel zdôrazniť, AKO VEĽMI  niečomu nerozumie, a zopakoval, čo počul včera, keď sa obšmietal okolo jednej opozičnej političky - ten Orbán je jednoducho gauner. Veď ak chcel pomôcť maďarskej menšine na Slovensku, tak mal urobiť všetko pre to, aby sa aspoň jedna jej strana dostala do vlády, teda mlčať v čase, keď padali Slotove a Ficove preferencie ako orechy zo stromu a nie ich vytiahnuť z prepadliska preferencií tým nezmyslom o dvojakom občianstve, rozčuľoval sa Bagír, a vyšprintoval smerom k havranom, ktorí sa provokatívne prechádzali v zdanlivo bezpečnom odstupe.. Chro chro chro, smiali sa havrani, keď už boli vysoko v bezpečí na strome, kam Bagír nedoletel. Už sa zotavili zo šoku, aký im spôsobil lietajúci pes, ktorý ešte pred chvíľou vyzeral tak obyčajne, a pred pohromou ich zachránilo iba to, že vodítko malo iba osem metrov, takže na najvyššie konáre Bagír jednoducho nedosiahol. To však nevedeli, že popoludní chodí s Bagírom Jakub a ten ho nemáva na vôdzke - lebo jeho počúva Bagír na slovo. 
 No dobre, tváril sa Bagír, akoby mu nič neušlo, a uznal argument, že Orbán tak koná preto, lebo mu z globálneho politicko-ekonomického hľadiska viac vyhovuje takýto nechutný sused, ktorému vládnu Fico, Slota a Mečiar, čím si súbežne zvýši svoje šance získavať zahraničných investorov a zlepší svoj imidž, ale prečo mu na to nabehol Csáky? Veď musí vedieť, že týmto špičkovaním vzťahov sa stáva neprijateľným koaličným partnerom pre všetky strany a jeho účasť vo vláde sa stáva len ilúziou. Hmm, zamyslel sa Bagír a znehybnel nad napoly rozhrabaným krtincom, lebo mu stále nedochádzalo, prečo si ľudia hovoria koruna tvorstva a nedokážu ani len to, čo má každý maltézsky pinč, argentínska doga, rodézsky ridgeback, nemecký ovčiak, slovenský čuvač a maďarská vyžla v malíčkovom pazúriku - teda dohovoriť sa jedným jazykom. 
 Keď sa však nedohovoria ani materinským jazykom, môže to byť dramatické, uvažoval Bagír nahlas a pokračoval: Nikde v serióznych médiách som sa napríklad nedočítal to, čo povedal Csáky, že „prvým krokom nového maďarského parlamentu bolo realizovanie toľkokrát žiadaného slovenského návrhu, na ústavné zakotvenie práva príslušníkov menšín v Maďarskej republike, na parlamentné zastúpenie". Pritom naša sloboda voľby a maďarský zákon môžu spôsobiť, že v slovenskom parlamente nebude ani jeden maďarský poslanec a v maďarskom parlamente budú Slováci len preto, lebo to budú mať v ústave, krútil Bagír hlavou nad týmto paradoxom dejín.  Asi treba nájsť nejaký vzorec úspešného hlasovania menšinových voličov, uzavrel vychádzku Bagír a zobral si do pelecha kalkulačku. 

